\begin{exercice}[Le polygone des E.C.C.]
\begin{enumerate}
\item Le tableau ci-après donne la répartition des lycées généraux et technologiques en fonction du nombre d'élèves %en fonction du nombre d'élèves 
en 2009-2010.
\begin{tableau}[LC]{\linewidth}{2}{m{4cm}} \hline
&
Nombre de lycées \\ \hline
Moins de 100 élèves & 5 \\ \hline
De 100 à 199 élèves & 10 \\ \hline
De 200 à 299 élèves & 42 \\ \hline
De 300 à 399 élèves & 70 \\ \hline
De 400 à 499 élèves & 110 \\ \hline
De 500 à 599 élèves & 115 \\ \hline
De 600 à 699 élèves & 127 \\ \hline
De 700 à 799 élèves & 150 \\ \hline
De 800 à 899 élèves & 145 \\ \hline
De 900 à 1199 élèves & 403 \\ \hline
De 1200 à 1499 élèves & 227 \\ \hline
1500 élèves et plus & 167 \\ \hline
Total & \u{1571} \\ \hline
\end{tableau}
\vspace{-1em}
\begin{center} 
\textit{ source : http://www.data.gouv.fr/}
\end{center}
\vspace{-2em}
\begin{enumerate}
\item
Construire le polygone des effectifs cumulés croissants de cette série statistique.
%\item Donner une estimation de la médiane de cette série.
\item Soit $A9$  et $A10$  les points de coordonnées respectives $(900;774)$ et  $(1200,1177)$. \\Déterminer une équation de la droite $(AB)$.
\item En déduire une estimation de la médiane.
\item Déterminer les quartiles.
\end{enumerate}
\item Le tableau suivant donne le nombre d'enfants adoptés selon leur âge.
Calculer la médiane et les quartiles sans faire de graphique.
\end{enumerate}
\begin{tableau}[LC]{\linewidth}{2}{>{\centering}m{2cm}} 
\hline
\textbf{\^Age} &\textbf{Nombre d'enfants adoptés} \\ \hline
0 à 6 mois & 88 \\ \hline
6 à 12 mois & 352 \\ \hline
1 an à 2 ans & 472 \\ \hline
2 ans à 3 ans & 271 \\ \hline
3 ans à 4 ans  & 178 \\ \hline
4 ans à 5 ans  & 135 \\ \hline
5 ans à 7 ans  & 214 \\ \hline
7 ans et plus & 285 \\ \hline
\textbf{Total} & \textbf{1995} \\ \hline
\end{tableau}
\vspace{-1em}
\begin{center}
\textit{ source : http://www.data.gouv.fr/}
\end{center}
\end{exercice}
